瑞銀料今年內地房價平穩 一手成交量跌7%

瑞銀料今年內地房價平穩 一手成交量跌7%
2020-06-03 HKT 13:34

瑞銀投資研究部香港及中國房地產研究主管林鎮鴻表示，中央在兩會期間對房地產市場定調維持「住房不炒」，不期待有大規模放鬆，預期今年房價保持平穩。至於一手住房成交量受首季疫情拖累，預計今年跌7%。

林鎮鴻指，4-5月內房銷售正在復蘇，市場將會關注流動性及購買力如何引導樓市，預期在中央的信貸支持下，今年社會融資增速約13.8%，較去年加快。加上目前仍有減息和降準空間，相信對樓市有正面作用。

但他指，疫情嚴重影響全球經濟，依賴出口的地區因為經濟下行而削弱購買力，相信三、四線城市購買力最為受壓，部分發展商已經減價促銷，但相信一、二線城市項目不會跟隨。

林鎮鴻又提到，市況波動導致內地發展商首季資金相對緊張，內房擔心無力償還下半年到期的美元債。